 
\begin{enumerate}
  \item Justifier que le nombre 105 est divisible par 3.
  \item Avec la calculatrice, donner la décomposition en produit de facteurs permiers du nombre 105. \\  Ne pas justifier 
  \item Décomposer 140 en produit de facteurs premiers. Détailler votre démarche.
  \end{enumerate}
  
  Un libraire dispose d'une feuille cartonnée de 105 cm sur 140 cm.
  
  Il souhaite découper dans celle-ci, en utilisant toute la feuille, des étiquettes carrées. 
  
  Les côtés de ces étiquettes ont tous la même mesure.


  \begin{enumerate}
    \setcounter{enumi}{4}
  \item Les étiquettes peuvent-elles avoir $14$ cm de côté ? Justifier. 
  \item Quelle est la longueur maximale possible pour les étiquettes sachant qu'il veut utiliser toute la feuille ?\\
  Combien pourra-t-il découper d'étiquettes dans ce cas ?\\
  Justifier votre réponse.
  \end{enumerate}